挑戰煽惑定罪 三子提上訴 陳健民 戴耀廷 就刑期一併申請

挑戰煽惑定罪 三子提上訴
陳健民 戴耀廷 就刑期一併申請

【佔中九子案】

【本報訊】佔中九子上月被裁定串謀和煽惑公眾妨擾等罪罪成，其中判囚16個月的戴耀廷和陳健民昨就定罪和刑期提上訴、獲判緩刑的朱耀明則只就定罪上訴；判囚8個月的黃浩銘亦已提上訴。陳淑莊因需動腦瘤手術而獲准保釋候判，她昨探望陳健民後透露對方精神不俗、心境平靜，在獄中得到合理對待；除工作外，陳健民亦有與球友聊天、打坐和看書，寄語港人「一齊繼續努力，頂住『送中條例』」。

記者：楊思雅

相關新聞：邵家臻通波仔 留醫ICU

三子的代表律師回應傳媒查詢時證實，三子已向法庭遞交上訴通知書，律師透露通知書已只列出初步理據，三子會與律師團隊繼續研究判詞，盡快補充完備的上訴理據。

陳淑莊昨以議員身份到赤柱監獄探望黃浩銘。

四人最快下周申上訴

已就定罪和判刑提上訴、正在赤柱監獄服刑的黃浩銘日前公開獄中書簡，提到會積極考慮連刑期一併上訴，惟他直言不會申請保釋，「很大機會縱我勝訴亦對我自己沒有得益，我思慮的是法庭對公民抗命的詮釋有歧見的話，於法於理無益」。判囚8個月的邵家臻、判社會服務令的張秀賢及判緩刑的鍾耀華和李永達，律師透露四人最快下周提上訴，惟只有邵同時就定罪和刑期提申請、其餘則只針對定罪。

獲准押後判刑的陳淑莊，昨以議員身份到赤柱和西貢壁屋探望黃浩銘和陳健民，透露兩人「好精神」，今將到大嶼山石壁探望戴耀廷。陳淑莊自言健康狀況沒有大問題，將快確定手術日期。她代陳健民向公眾報平安，寄語香港人一起努力，堅決反對修訂《逃犯條例》。

三子的上訴理據包括三人鼓勵他人的意圖不構成公眾煩擾。代表三子的資深大狀麥高義於聆訊中指，三子從頭到尾只想策劃一場未經批准的集會，支持者只有3,000人，為期數天，引起的不便最終會否達到不合理的妨擾程度，並不明確。

縱使後來提早在金鐘啟動佔中，三子亦沒有鼓勵他人不合理阻路，示威原本和平及預計短暫，惟警方9月28日施放87枚催淚彈後，才升級成夏慤道的「佔領村」，更無人預計到執法者竟放任市民佔領長近80天，遲遲不拘捕。

麥高義強調單是催淚彈的新聞已足夠鼓動市民上街保護學生，沒有任何被告要為他人的自主決定負責，直言控方忽略現代大型示威會透過社交媒體自行壯大。

案件編號：DCCC480/17

上一則
上一則
陸委會：不修例也可移交

下一則
下一則
邵家臻通波仔 留醫ICU

上到終審法院有jury

前提：法律係有錢人先可以玩的遊戲